2018 🇯🇵🌸日本櫻花討論 🇯🇵🌸

小弟打算買4月3～10號去東京

歡迎大家一齊討論

日本櫻花預測網

1-5/4 東京

14-29/4 東北

四月下旬實無死
早開可以向上，遲開可以向下

已經唔想再四月頭賭花期

9/4去京都，唔知仲有冇

你去兩星期實無死就真 睇預測弘前 角館要5月先滿開

師兄去2個禮拜好羨慕

5/1-4東北
應該去角館
唔賭唔知時運高

我依家就係賭緊...
仲要撞復活節 酒店機票又貴

四月中賭東京

東北有咁早咩LOL

4/4-9/4 關西

5月1-4號喎

7-14/4 東京

頂 睇錯
以為 1-5/4 lol

31/3-6/4 東京落 諗住駕車上琦玉縣避開人群 內陸地方的櫻花場幾鍾意種埋油菜花 上年去完好靚

幾位巴打都4月中東京

其實自駕係咪有其他玩法 未得閒做research
btw 巴打31號去食正長假期 機票貴到hihi

舊年3月尾去中晒伏，都未開

東京一定逼爆人

我都諗緊上唔上東北

我早買 但係都好貴 三千頭 無計 要就朋友

自駕基本上你可以睇住個花期來諗住邊頭 個時我係用櫻花apps 睇下附近有咩場個期係滿開就去 而且無東京咁多人

有apps 求share

四月中中部, 睇個勢可能要轉plan踩埋過去長野

8/4 - 14/4，京都/滋賀

三月尾東京，好似有啲危

3/26-4/2東京，唔知有冇

結他巴打 求apps

第一回櫻花予想已經出咗，今年比往年早，東京21/3開花，29/3滿開

樓上3月尾既巴打有d 危

god bless you

係咪「桜のきもち」？

search 櫻花就可以揾到

巴打有冇source?

有2個網第一回預測寫22/3 開花，但係1月22號update既. 依家東京仲凍緊，另一個網琴日update預測27號開花 真係賭天氣

dl 左研究緊，thanks

係啊....哩個網好似係同日本氣象局連結.......到你搵個櫻花場會顯示而家櫻花咩情況~~不過只限日本地區

19-26/3 東京 唔知開左未

1-7/5 東北留名

4月9-15東京
想去長野松本睇

4月8-15 三重唔知有無機

京都30/3-2/4 係唔係玩完

個個網都話東京比往年早開，我就唔係好撚信

依家咁凍早開機會好微

9-12/4 去關西
上網睇話京都4/4滿開

我都係咁話

咁凍點早開

可能好快暖返呢, 天氣嘅野邊個知? 咁早諗定都無咩用

遲去先著數 滿開完就有機會睇櫻吹雪

去弘前城睇

想問吓河津櫻 佢個櫻花祭去到由2月10去到3月10號
呢隻櫻花花期係開咁耐 ？
如果我就快完先去係咪變睇樹枝 ？

就係唔明點解咁凍,但係個個網都話會早開花 仲要比上年更加早開

一兩個禮拜凍唔一定令櫻花遲開，主要係睇之前嘅天氣，以及幾時破休眠期，有興趣嘅可以google睇下。

根據予想網站資料，之前日本氣温比往年低，令櫻花提早破休眠期，所以預測今年櫻花會早開

有無邊一年預測係準

名古屋四月三滿開
請問過多個星期重有冇機

3月26tokyo 希望佢早開

即越遲凍就越遲開

即係早期凍嘅就會早開，但係太遲凍嘅話就會調返轉， 開花之前嗰排嘅天氣就冇乜影響我有冇get錯

4月22-27 九州
應該睇唔到櫻花
睇紫藤算

櫻花冬眠及打破休眠的過程

休眠是櫻花及大部份生長在寒冷天氣植物的自然生理機制, 是經過千百年的進化, 為求可以渡過嚴冬演變而成的。沒有這休眠機制, 大部份植物將無法渡過寒冷的冬天。

當踏入秋天, 氣溫漸漸轉涼了一段時間, 日照開始減少, 櫻花樹發出警報冬天即將來臨, 體內開始分泌一種激素(脫落酸 Abscisic Acid)。這時櫻花樹上的樹葉開始慢慢脫落。脫落酸在櫻花樹體內的積聚含量越來越高, 落葉的情況便越來越嚴重。當脫落酸到達某一含量的時候, 櫻花樹的新陳代謝幾乎完全停止, 正式進入休眠的狀態。而這時剛好又是嚴冬的來臨, 令櫻花樹可以安全地渡過。這是櫻花樹經進化和演變而成的生理機制, 令櫻花樹知道降雪寒冬快將降臨。在欣賞櫻花美麗之餘, 不要忘記讚嘆大自然的奧秘。

櫻花樹體內的脫落酸含量於寒冬中必需要維持一定濃度, 以保持櫻花樹休眠的狀態。但櫻花樹又如何知道何時應該甦醒(打破休眠)呢? 櫻花樹打破休眠這決定比休眠其實更為複雜, 更為奇妙。櫻花樹可能是為了避免天氣突然一些短暫轉變而決定錯誤, 一旦終止休眠後而天氣又長期維持嚴寒, 將會導致死亡的後果。所以打破休眠需要的條件更為謹慎, 寧可延遲也不會隨便甦醒。

當低溫天氣累積了一段日子後, 日照開始增加, 這時開始第一個符合櫻花樹解除休眠的第一個條件。冬天有時會出現一些異常天氣 – 氣溫突然轉暖幾天。但這樣一般不會令櫻花樹中計, 馬上解除休眠。櫻花樹經過長久累積的經驗, 了解步進春天必須要符合另外兩個重要條件 – 天氣會進入某一低溫的範圍(例如:0℃ – 9℃), 而這範圍低溫會維持一段時間。

當日照開始增加、天氣在低溫的範圍(有效低溫)累積一定的時間後, 櫻花樹知道春天真的快要來臨了。這時候櫻花樹體內的脫落酸含量漸漸分解, 而另一促進生長的激素(激勃素 簡稱GA)開始不斷分泌, 漸漸增多。當激勃素的含量高於脫落酸, 櫻花樹的休眠期正式結束, 宣佈:打破休眠。並開始萌芽、莖的延長及生長及開花。

植物需要低溫累積一定的時間來打破休眠這自然生理機制, 生物學稱之為低溫需求量(Chilling Requirement 簡稱 CR值)。不同品種的櫻花有不同的低溫需求量。
打破休眠後的氣溫是決定櫻花開花日子最重要因素

知道了櫻花樹的休眠機制, 應該很容易了解天氣(氣溫)是決定櫻花開花日的最主要因素。而櫻花樹的休眠機制中的打破休眠更是決定櫻花開花日的最重要關卡, 所以日本一些機構一般會在櫻花打破休眠後才開始預測櫻花開花日。一般來說, 持續寒冷的冬天有利櫻花樹累積低溫量, 促使順利打破休眠。

櫻花樹打破休眠後, 接著決定櫻花開花日的最重要因素便是氣溫了。和暖的氣溫加速櫻花樹的生長及開花; 相反, 寒冷的氣溫減慢櫻花樹的生長及開花。所以, 和暖的一月至三月天氣有利櫻花提早開花; 一月至三月寒冷的天氣會使櫻花延遲開花。

7-14/4 京阪

滿開到落櫻通常有幾多日?

［2018年1月19日発表］
東京で3月18日に開花がスタートし、続いて九州地方や太平洋沿岸部でも開花し始める予想となっています。昨年の鹿児島では、暖冬のために観測史上最も遅い開花となりましたが、今年は十分な寒さのおかげでかなり早い時期での開花が見られそうです。
北日本では、10月から12月にかけては平年より低めの気温で、1月前半は平年より高めの気温でした。休眠打破の時期は概ね平年並みでした。1月後半から2月上旬にかけては、平年よりやや低い気温が予想されています。
開花時期は平年並みでしょう。
東日本・西日本では、10月は東日本では平年並み、西日本では平年よりやや高めの気温で、11月から1月前半にかけては、ともに平年より低めの気温でした。休眠打破に必要な秋以降の寒さが十分だったため、休眠打破の時期は概ね数日から1週間程度早まっています。既に休眠打破を終えているところも多く、比較的温暖な太平洋沿岸部や九州地方などでも1月中には休眠打破を終える見込みです。1月後半から2月上旬にかけては、平年並みかやや低めの気温が予想されています。
開花時期は、平年並みか平年より早くなるでしょう。

by google translate

3月18日開始在東京開花，在九州地區和太平洋沿岸也開始開花。在鹿兒島的上一年，但成為暖冬最慢開花的觀測歷史，它很可能會看到開花更早得益於今年夠冷。
在日本北部，10月至12月氣溫低於平年，1月上半月高於正常年氣溫。打破休眠的時間大致與正常年份一致。預計從1月下旬到2月上旬，氣溫將比正常略低。
開花時間將與正常年份大致相同。
在日本東部和日本西部，日本東部十月份與正常值相同，日本西部略高於正常水平，十一月份至一月初，兩者均低於正常水平。由於休眠分解所需的寒冷，寒冷天氣已經過去了一段時間，休眠分解的時間一般在幾天到一周之前。那些已經完成了休眠，於1月份很多地方，如比較溫暖的太平洋沿岸地區和九州預計完成休眠。從1月下旬到2月初，氣溫預計會比正常略低。
開花時間將比正常年份或平均年份早。

樓上巴打好專業

但係我想問第一回預測公報嗰時已經打破左休眠期？

非常之詳盡又清楚，多謝巴打

4月1-6東京 貴到higi, 希望睇到
之前睇預側話26/3就滿開

睇完篇文，其實櫻花前線係可以抽取櫻花裏面既chemistry來預測，宜唔係靠氣象局睇天氣

如果冇理解錯 休眠期即係要累積低溫既時期 果年早凍（即係今年咁）而凍既時間又夠長 咁櫻花就會早開

4月10號左右去福岡 仲大唔大機會睇到櫻花？

4月6號熊本應該有吧

4月10-16東京 希望有啦

但佢開花予想好似早左兩星期喎 我諗見頃唔會兩星期掛

但上年西天 睇睇下落雨 見都無用

東北好大的 本身開花時間都可以差兩星期

29/3-5/4 東京 大家點睇？

一樣,我早你一日到。
希望25/3可以有8分滿

係。
就係因為今年夠凍,所以先早儲夠力早開

搵到啲早櫻嘅資料 同大家分響吓

條link整唔到

Search呢個 【全国】河津桜など”早咲き桜”が見られるスポット26選。一足早く春を感じよう♪

27/3-2/4 大阪+京都
第一次去日本希望睇得成

好大機會啦罷。

而家打算4月20上仙台青森 快閃5日

諗住5月6去札幌

5月6號果個禮拜

20-24/3 大阪京都
係咪收得皮

有早櫻既 不過可能冇咁靚

你會去邊睇?

4月2-10去東京，應該會睇到掛

咁例年 秋田都月尾 我講緊上面個時間都要上定去函館睇了

利申去左兩年的東北睇櫻花 黎緊第三年

無乜時間,可能都係上野公園算了。

好多支那人

2/4- 12/4實無死啦呱

輕輕一推

30/3-8/4 大阪京都

7/5-12/5 北海道
希望睇到

希望4月頭東京睇到

實得啦

我反而想花期長d 或期早d開 想睇弘前角館吹雪

10-16/4 飛東京
仲未諗去邊好

餐廳都要bk定啦 仲唔諗

未諗過呀
呢幾日認真D睇下開花情報先
上年我4月去, 最後拖到3月尾先諗

我每次旅遊都3個月前開始plan 旺季部分餐廳三個月前已經要約定

今年好難捉摸

點解相差咁大 御苑好多唔同花

book 左4 月頭河口湖一晚添
果個星期仲咁鬼貴

河津不嬲早開

咩app?

3月28京都

條女都on99

前面巴打推薦 ‘桜のきもち’

唔該哂

有咩餐廳好到要咁早book

好多啵 不過貴野多

來緊4月14至21日會飛東京
打算去河口湖 唔知撞唔撞到櫻花期呢

同埋會買pass搭新幹線去長野/新潟追櫻
有無好推介

Bro
Same plan

4/7-4/12 關西

我想問櫻花一般開幾耐？

7/4-13/4 東京 同親戚去準備煩撚到死

3月1號去東京，有冇機會睇到

一般情況
開花後5-7日滿開
滿開後5-7日落葉

唔該巴打

桜の開花予想＜第1回＞

九州地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
福岡県 福岡市 平年並 3月24日 3月23日 3月25日
大分県 大分市 平年並 3月24日 3月24日 4月4日
長崎県 長崎市 平年並 3月22日 3月24日 3月30日
佐賀県 佐賀市 平年並 3月24日 3月24日 3月30日
熊本県 熊本市 平年並 3月21日 3月23日 4月1日
宮崎県 宮崎市 早い 3月21日 3月24日 4月2日
鹿児島県 鹿児島市 早い 3月22日 3月26日 4月5日

四国地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
香川県 高松市 平年並 3月28日 3月28日 4月2日
徳島県 徳島市 平年並 3月28日 3月28日 4月3日
愛媛県 松山市 平年並 3月26日 3月25日 3月30日
高知県 高知市 平年並 3月21日 3月22日 3月29日

中国地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
広島県 広島市 平年並 3月27日 3月27日 3月27日
岡山県 岡山市 平年並 3月28日 3月29日 4月1日
島根県 松江市 平年並 4月1日 3月31日 4月1日
鳥取県 鳥取市 平年並 4月1日 3月31日 4月2日
山口県 下関市 平年並 3月28日 3月27日 3月29日

近畿地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
大阪府 大阪市 平年並 3月28日 3月28日 3月30日
滋賀県 彦根市 平年並 4月4日 4月2日 4月5日
京都府 京都市 平年並 3月28日 3月28日 3月31日
兵庫県 神戸市 平年並 3月29日 3月28日 4月3日
奈良県 奈良市 平年並 3月31日 3月29日 4月3日
和歌山県 和歌山市 平年並 3月26日 3月26日 3月30日

東海地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
愛知県 名古屋市 平年並 3月26日 3月26日 3月28日
静岡県 静岡市 平年並 3月25日 3月25日 4月2日
岐阜県 岐阜市 平年並 3月26日 3月26日 3月28日
三重県 津市 平年並 3月30日 3月30日 4月3日

関東地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
東京都 東京都心 平年並 3月24日 3月26日 3月21日
茨城県 水戸市 平年並 4月3日 4月2日 4月3日
栃木県 宇都宮市 平年並 4月3日 4月1日 4月3日
群馬県 前橋市 平年並 4月1日 3月31日 4月2日
埼玉県 熊谷市 平年並 3月30日 3月29日 3月28日
千葉県 銚子市 平年並 3月30日 3月31日 4月1日
神奈川県 横浜市 平年並 3月28日 3月26日 3月25日

甲信地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
山梨県 甲府市 平年並 3月29日 3月27日 3月30日
長野県 長野市 平年並 4月12日 4月13日 4月14日

北陸地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
新潟県 新潟市 平年並 4月9日 4月9日 4月8日
富山県 富山市 平年並 4月6日 4月5日 4月5日
石川県 金沢市 平年並 4月4日 4月4日 4月4日
福井県 福井市 平年並 4月4日 4月3日 4月5日

東北地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
宮城県 仙台市 平年並 4月11日 4月11日 4月7日
青森県 青森市 平年並 4月24日 4月24日 4月17日
秋田県 秋田市 平年並 4月17日 4月18日 4月16日
岩手県 盛岡市 平年並 4月20日 4月21日 4月17日
山形県 山形市 平年並 4月14日 4月15日 4月14日
福島県 福島市 平年並 4月10日 4月9日 4月8日

北海道地方 地点 予想開花傾向 予想開花日 平年開花日 昨年開花日
北海道 札幌市 平年並 5月3日 5月3日 4月28日
北海道 室蘭市 平年並 5月6日 5月6日 5月2日
北海道 函館市 平年並 4月30日 4月30日 4月27日

4月1就有機

好大想頭
利申三月頭去福岡 都係ff下算

御苑得一兩棵開得靚
仲要一早排隊跑入園 先叫做勉強影唔到其他人

四月頭福岡有無機會

好樂觀先係 一般到滿開5日 再5日後落 東北偏大風 多數會快d落 再要睇埋果個區有幾多櫻花樹

去河津咪有
三月頭滿開
我3月2號坐odoriko去

落去伊豆 河津都有機會睇到水尾

4.7-4.11，東京

去河口湖定箱根好

4月11至18去京阪有無機會睇到

兩手準備，假已請

3月31-4月9大阪京都 希望睇到

喱個星期應該穩陣
我遲你1個星期去

廣島3月尾有無機會？

我同事去9 Apr去東京主力睇櫻花, 睇足7日, 真係好浪費個假期.

推 京阪好似又早左dd

因為黎緊呢一個月天氣比想像中暖

唔好呀

屌咩... 玩撚死人

今年早開實一堆人中伏

4月4去京都睇水尾都似

14/4-29/4東北，未驚過

點會呀 年年都話暖
最後都係同舊年差唔多
舊年呢個時間去京都啱啱好見頃

7/4 先去到京都
諗緊轉去其他地方睇

4/4-10/4 九洲

me too
but已經book哂地方京都過夜

31/3 - 8/4京都

4月3 東京exchange入學

真係好唔抵
櫻花期啲機票酒店已經貴
仲要突然預計差唔多會早成個禮拜開花

我係前幾日先買機票
惟有跟住櫻花走

今日已經睇到櫻花

似乎無咩影響, 可能出發前幾日再執少少景點應該唔難睇到

今日去屋企附近睇河津桜

京阪30號前係咪冇乜可能撞到滿開

3月29 - 4月3 廣島

16-20/4 東京 仲有冇可能

88

長野, 輕井澤個邊應該啱啱滿開

metoo

咁去輕井澤博吓先

三月21-26 去東京 唔知睇唔睇到

唔知去邊好 住大阪

我都係月尾係大阪
落機22號係京都 應該睇唔到
臨走果幾日係大阪睇開花算
滿開都預左睇唔到

諗住26-30

其實我唔睇滿開都ok
有櫻花睇下都算還左自己心願
前年唔識野2月尾去 梅花就睇到 都幾靚

btw 頭先見到四天王20號開花 29號滿開
我27號會去睇下

其實幾年前四月頭去過
不過可能未滿開
冇想像中咁靚

其實唔係滿開係無野睇, 淨係見到d 枯支上面有d 花琳咁. 佢一開就2,3日由無到有.

係 一年我貪平早去 望枯支

有冇人24係熊本27會係福岡

3月23-29日 東京

4.7-4.11搵定東京近郊先

過左半個月都仲係咩都未BOOK

上東北啦，我18-27/4飛東京

宜家係晴空塔下面
有兩棵爆得好靚，個個排隊影

5/4 白濱
6/4 京都
7/4 大津 彥根
8/4 金澤
9/4 大阪

咁都唔撚中我屌出聲

有冇圖

金澤應該睇到
京都同大阪真係屌出聲

要避復活節無辦法

利申 窮學生

櫻花睇到咪睇下囉, 使乜專程去睇, 完全冇特別, 之前一張相都冇影過.

果兩棵好似話係河津櫻...所以早開

如過個個都係你咁諗就世界和平, 中國自由民主, 習總係衛大領袖囉.

你知唔知你無論邊個國家出發, 去3月尾, 4月頭既東京d 飛機票貴撚到癲?幾撚多人排撚住隊買貴機票去睇花.

三月中京都
唔知有無少少可以睇下

機票都未攞命,酒店至甘,兩年前我去東京賞櫻,二千機港紙一晚
轉去京都同樣價錢仲要住到出大津膳所

你太遲訂同訂旺區

訂平酒店或者 hostel 嘛

預早半年仲遲
不過要訂三人房又宅駛d

20-26東北

漏打咗 4月

20-26去唔到三大 三大都遲滿開

18-24/3 京都+奈良+大阪
有無機會

2018年3月1日発表

都道府県 都市 開花予想日 開花平年差 満開予想日 満開平年差 平年開花日
北海道 室蘭 5/3頃 -3 5/8頃 -3 5/6
北海道 函館 4/28頃 -2 5/2頃 -2 4/30
北海道 札幌 5/1頃 -2 5/5頃 -2 5/3

青森 青森 4/21頃 -3 4/26頃 -3 4/24
岩手 盛岡 4/17頃 -4 4/23頃 -2 4/21
宮城 仙台 4/6頃 -5 4/11頃 -5 4/11
秋田 秋田 4/17頃 -1 4/22頃 0 4/18
山形 山形 4/13頃 -2 4/17頃 -2 4/15
福島 福島 4/5頃 -4 4/9頃 -4 4/9

茨城 水戸 3/26頃 -7 4/3頃 -5 4/2
栃木 宇都宮 3/26頃 -6 4/2頃 -6 4/1
群馬 前橋 3/24頃 -7 3/31頃 -6 3/31
埼玉 熊谷 3/22頃 -7 3/29頃 -7 3/29
千葉 銚子 3/27頃 -4 4/3頃 -5 3/31
東京 東京 3/17頃 -9 3/24頃 -10 3/26
神奈川 横浜 3/20頃 -6 3/28頃 -6 3/26
山梨 甲府 3/21頃 -6 3/28頃 -6 3/27
長野 長野 4/7頃 -6 4/13頃 -4 4/13

新潟 新潟 4/8頃 -1 4/13頃 -1 4/9
富山 富山 4/2頃 -3 4/7頃 -3 4/5
石川 金沢 4/1頃 -3 4/7頃 -3 4/4
福井 福井 4/1頃 -2 4/7頃 -2 4/3

岐阜 岐阜 3/20頃 -6 3/28頃 -7 3/26
静岡 静岡 3/20頃 -5 3/29頃 -5 3/25
愛知 名古屋 3/19頃 -7 3/29頃 -5 3/26
三重 津 3/23頃 -7 3/28頃 -8 3/30

滋賀 彦根 3/28頃 -5 4/5頃 -4 4/2
京都 京都 3/22頃 -6 3/31頃 -5 3/28
大阪 大阪 3/22頃 -6 3/30頃 -6 3/28
兵庫 神戸 3/23頃 -5 4/1頃 -4 3/28
奈良 奈良 3/24頃 -5 3/31頃 -5 3/29
和歌山 和歌山 3/21頃 -5 3/29頃 -6 3/26

鳥取 鳥取 3/27頃 -4 4/4頃 -3 3/31
島根 松江 3/27頃 -4 4/4頃 -4 3/31
岡山 岡山 3/24頃 -5 4/1頃 -5 3/29
広島 広島 3/20頃 -7 3/29頃 -6 3/27
山口 下関 3/22頃 -5 3/31頃 -5 3/27

徳島 徳島 3/24頃 -4 4/1頃 -4 3/28
香川 高松 3/22頃 -6 3/31頃 -5 3/28
愛媛 松山 3/21頃 -4 3/31頃 -4 3/25
高知 高知 3/18頃 -4 3/25頃 -5 3/22

福岡 福岡 3/18頃 -5 3/27頃 -5 3/23
佐賀 佐賀 3/22頃 -2 3/31頃 -3 3/24
長崎 長崎 3/20頃 -4 3/29頃 -5 3/24
熊本 熊本 3/20頃 -3 3/29頃 -3 3/23
大分 大分 3/20頃 -4 3/31頃 -3 3/24
宮崎 宮崎 3/19頃 -5 3/29頃 -4 3/24
鹿児島 鹿児島 3/19頃 -7 3/29頃 -6 3/26

25/3-1/4

東京 東京 3/17頃 -9 3/24頃 -10 3/26
dllm-10

7-12/4 東京
有咩近郊可以睇到

長野

係咪滿開5日左右都會係好靚?

東京今年早咁多,26號先到

今年䁔春 (早兩日我係廣東熱到好似夏天咁) 大家睇路

下星期去

地面會好靚

睇到當係Bons喇

當睇埋櫻吹雪

栃木 琦玉個邊 得唔得

4月6-10上長野新瀉群馬會唔會太早

我都想知，今個禮拜去

而家係咁樣

28/3-1/4
去東京定京阪中啲？

一定京阪

咁就岩哂
全stay京都

有冇巴絲都係呢個時間去？

諗住13/5 個星期去札幌
似乎無咩機睇到

4月5先到京阪 好似冇乜機

河口湖個邊係咪4月中先開

其實咁早好難講, 希望遲啲有其他巴打會有即日報告俾大家參考

新宿御苑開左少少

好靚

東京落大雨中

北海道4月中似乎無機

邊有可能，函館滿開都要5月1

23/3 - 26/3 東京

圖？

我4月4到京阪 3月30到岡山鳥取 唔知改唔改行程追好

我會出發前一兩個星期先揾下活動範圍附近會唔會有得睇

京阪book左 airbnb又唔can得

京阪附近好彩都仲有吉野山可以去睇啦

有無人20號去東京 唔知睇唔睇到

25/3-2/4福岡&熊本應該穩陣 ？

想散心，京板，除左賞櫻仲有咩地方推介？

賞櫻又去邊度最好？

其實真係開早左, 住京阪

咪去彦根城睇 (4/4 滿開)
再黑仔,再早左, 咪坐雷鳥直上金沢 , 之後落福井

櫻花滿開係講機會同行動力去睇 , 有 Pass , 忍到坐 JR 兩個鐘左右點會睇唔到...係做唔做

好啱 有咩變數就岡山殺番上京都都得

四月頭去幾時買yen

三月尾

啲yen係咁升

過埋呢個月美國可能加息 旅行前都未加就gg

下個星期去
今日兌啲yen貴到仆街

18/3-25
係咪福岡再落鹿兒島穩陣？
有冇咩公園推薦
Thx

月尾去仲未換 75都黎緊

下個星期升到75你就覺得好抵架喇

3月尾睇千本櫻
仲約左啲日本朋友一齊野餐
終於可以試下係櫻花樹下邊飲酒邊賞櫻

今日河津

呢幾日都落雨，希望keep到

4月5-14

京阪
仆街仲4月6影婚紗相，希望仲會有櫻花

一開個預測，又早左

千本勁正 係咪開好耐

係咪姐係呢個星期要唱啦?

下個星期去就即唱啦 一星期都唔平得幾多

無錯 都唔爭得幾多
今日去銀行唱都係74.76

4月10-16 去京都+名古屋，是咪沒晒花得樹枝？

我都係咁上下時間

屌

我31號先出發，咁應該幾時唱好
係咪等唔到加息

唔係又凍番？又會遲番啲？

預測係早左

四月中長野, 希望啲花滿開可以捱到四五日

27/3 - 3/4 京阪

我23/4-27-4去大阪京都仲有冇啊

23-27/4 怕且都唔會有得睇

呢段時間都開到上青森了

28/3-1/4
睇預測暫時都中

5月4-7去東北
諗住去弘前，角館

今年早開 你要上北海道啵

喊出黎，希望仲可以睇下弘前條粉紅護城河

5月1-4
應該去青森

你去函館五稜郭較好

踩埋去松前城

好唔方便

揸車過去啦緊係
唔通等巴士咩

桜の開花予想＜第3回＞2018年03月07日発表

東北地方 地点 予想開花日 平年差(日） 昨年差（日）予想満開日 平年差（日）昨年差（日）
宮城県 仙台市 4月8日 -3 +1 4月14日 -2 +1
青森県 青森市 4月23日 -1 +6 4月27日 -2 +6
青森県 弘前市（弘前公園） 4月21日 -2 +3 4月27日 -1 +2
青森県 八戸市 4月21日 -2 +4 --- --- ---
秋田県 秋田市 4月17日 -1 +1 4月22日 0 +3
秋田県 仙北市（角館・桧木内川堤） 4月23日 -1 -1 4月28日 -1 0

北海道 函館市 4月29日 -1 +2 5月3日 -1 +3
北海道 松前町（松前公園） 4月27日 -1 +4 --- --- ---

東京好似早開左

4月9會去東京

4/4 - 8/4 係九洲福岡 有無得睇

今個月18-22去東京，有冇機會睇到？

3月27去到4月3東京 有冇我份？

我都係喎巴打

我9日東北會唔會太多 買哂機票 諗唔到去邊

下星期去九州唔知有未

我20直上仙台松島
21山形
22一之關
23八戸 夜晚弘前 (其實黎日無諗住睇櫻花）
24盛岡 北上展勝地
25 香港...

9日唔會啦
我上次10日正係青森仙台 仲未玩晒

唔會悶咩 全部都睇櫻花 我覺得去哂三大都夠
一關冇咩玩啵 盛岡北上一日夠咩

我覺得有都未必多, 出發前一兩日可以揾下

東北比我感覺係睇景多
八戶果日去八食中心同蕪嶋神社
同埋無東京咁急速 好舒服

盛岡北上一日忟忟地
不過又想去 無計

我都係5月5 - 5月13 札幌
好緊張呀

23-30/4去東北
23 北上展勝地
24 角館 武家屋敷 檜木內川
25 盛崗城跡公園
26弘前城
27 五陵郭
28 松前城

希望會靚

諗住去新瀉，有無巴打去過

巴打會唔會去埋高松之池？

27.28未開啦

同一日子去，希望凍番唔好咁早開

八食正 我預兩小時唔知夠唔夠 弘前城都係預兩小時半

青森近郊春天好似冇秋冬咁靚

八食我都係預2個半鐘

我覺得青森既秋冬吸引啲
會多地方選擇同埋好似集中啲
正係青森去澳入瀬夠玩兩三日

係 春天去奧入瀨可能餵蚊多

有冇手足會去東京睇？想知你地會去邊到睇？邊到會無咁迫

本身唔知有呢個地方，都可以去埋
因為其實23 24住盛崗，25早上行完城跡公園就上青森，google完高松之池可以去埋
唔該晒巴打

無計，開花呢啲好難計好晒時間，除非我有兩個禮拜假
唯有如果27五陵郭唔靚就29號返東京前去多次搏佢靚少少

應該有，但好個別一兩棵𠴱隻。

今日又跌返少少 啱啱唱73.6

27.28應該只開左少少

同一個日子 ？

完了吧, 如無意外 8/4- 15/4 東京
(會去長野松本果邊, 希望開得切)

6-10上長野新瀉會唔會睇唔到 ？

遲多兩三日較好

如無意外：
20: 香港👉🏼東京👉🏼仙台
21:仙台
22:仙台👉🏼秋田
23:秋田👉🏼青森 （五能線）
24:青森👉🏼十和田/奧入賴
25:青森👉🏼福島
26:回港

奧入瀨留返夏天睇新綠或者秋天賞楓啦
四月去到光禿禿

長野滿開好似13/4

4月去十和田係唔係都無野睇 ？

十和田湖定十和田美術館？
美術館果邊有櫻花睇

十和田湖係靚既如果紅葉滿開

人在大阪，請問邊度有櫻

自己睇頭post㩒入去睇啦

五稜郭2016年4月尾滿開
上年4月尾去得3分滿 真係好睇運

24同26調轉會好D,
27/28號未滿開可以落茨城睇粉碟花, 上年30去撞正日本黃金 朝早7點半未到已有幾百人排緊隊

11番香港了

復活節去大阪同京都 睇黎個時間幾好

4月9到17大板
唔知到時仲有沒得睇

15-17/4會去白川鄉，高山，下呂
希望睇到

諗住去十和田湖 不過好似咩都無嘢睇
就可能去美術館
因為都仲未決定好嗰一日去邊好

就黎早開到要上滋賀睇

4月中旬先去京阪神 希望睇到

櫻花期去十和田美術館
果度有條街開滿櫻花

上網search十和田美術館
大把攻略

今日
靜岡

劉明

同巴打一樣時間 好驚無

聽日去岡山 有無機會

咩品種先

我都想睇

2018年桜の開花･満開予想（第6回）を発表

都道府県 都市 開花予想日 開花平年差 満開予想日 満開平年差 平年開花日
東京 東京 3/15頃 -11 3/22頃 -12 3/26

比平年早開12日

真係比佢玩死

我4月中去大阪都怕

京都話29號滿開

我怕到時去到會
唉

26-4 tokyo
專程想去睇櫻花,依家都唔知去唔去好

4月中收得皮...4月頭都仲有機..

唉屌

我都係4月尾出發東京，諗住到時出去相對東北的宇都宮市望一望有冇

冇喇冇喇 睇唔到喇

快閃東北就得的

關東關西今年早開
比以前早成個禮拜

東北好似都早 不過都係早一兩日

3/20-25 去東京

中晒。
今年1/4開始落葉了

我18-28上東北睇

上年四月尾東北

今年早開
之前追post仲諗住冇得睇滿開
宜家睇d時間都應該有機會睇到
22-28/3 關西

26/4東京平年都未必睇到櫻花，何況今年提早咁多開花，呢個時間最好去睇芝櫻、紫藤同茨城嘅粉蝶花

3月尾獨遊東京

睇到宇治19號開花，4月11先開滿

下個禮拜京都唔知有無少少櫻花睇呢

京都仲有咩冷門地方介紹
好多都去過

到時影婚紗相應該乜都無了

我係3/26-4/4

？日

。

原谷苑，今年3月24號開始開苑睇樱

姐係東京上北海道？

4月尾青森，八戸，弘前都夠啦，3個幾鐘車姐

交通費咁貴 緊係去夠幾日

3月13-17去東京，係米都會有D開左？

下個星期大阪京都係咪乜花都無

26-3/4東京有冇紫藤睇?紫藤平年5月先開

渣都冇

上野恩賜公園，只有門口兩棵

今個星期開左啦，上網好多相都影到開左。

24號先到東京, 開慢D 啦

希望長野新瀉開早d

Me too 下星期去

4月6號先去
係咪咩都無

想大阪京都遲啲開 但係已經冇可能

仙台，新潟

火車去過未？

今次重會去金澤
睇黎都係要打輸數

四月中先去 下年再試

15-19/3去大阪京都，唔知有無少少睇呢

4月頭滿開喎好似

植物公園?
可能多櫻花品種

岩岩check番原來好彩撞到金澤滿開
不過睇黎東京果邊（輕井澤+河口湖）涷過水

北海道9-16/5

希望佢唔好咁早開

上田長野松本諏訪13-18/4
即係中唔中

6-10有冇邊到會撞到櫻花滿開時期

呢段時間係咪應該上北陸

yup
金澤果邊應該唔錯

我4月中去都打算改上北陸 食粥食飯睇佢喇

咁轉去北陸先

之前有巴打咁覆又未見澄清，所以我以為佢係指4月26號而唔係3月26至4月4號

東京紫藤4月下旬就開始開花，可以参考以下網址

5/4 - 9/4 福岡

我去個陣應該凋謝

應該冇問題, 我10-13 長野,松本,諏訪,河口湖

4月頭去北九州, 希望有滿開啦

四月？
四月的話河口湖應該無晒櫻花

河口湖4月頭應該仲有機，4月中都有芝櫻祭

5月去東京都冇花睇？

買左4月尾 molamola

原來如此
多謝晒巴打指教

搭單請教一下四月頭（10-12）輕井澤重有無機？

中唔中呀

4月頭名古屋

4月20去都京都 係咪睇到櫻吹雪

都可以博下，山區同高緯度地區因為較凍會遲東京市區一到兩星期開，滿開基本上都係4月頭，如果櫻種比較豐富嘅地方（預測只係基於染井吉野櫻）4月頭都仲有嘢睇

三月三十一京都就滿開
咁八號個醍瑚寺花見咪乜春都無？

多謝哂巴打指教

簡左最尾日去高田公園撞下

福岡過去10年都冇試過4月先開

6/4~14/6 高松岡山倉敷
希望有得睇

我要17/18先到金澤富山個邊

4月15到18日
應該去邊好
買左東京機票未諗行程
打算買埋東北pass

有無巴打有北海道既即時既櫻花web參考?
自駕遊，想到時邊度開就去邊
唔該哂

我都想知
火車 你指嵐山？

大阪造幣局今年 11/4-17/4先開放嘗櫻

如果照預測3月尾開哂，入去咪乜都無得睇

早開自然會改期

造幣局有唔少係晚開櫻種，上年都係遲過預測嘅滿開先開放

名古屋/岐阜附近有冇睇晚開櫻種嘅地方？6/4出發，本身諗住水尾都睇到D，但係今年開得早

28-30河口湖同箱根應該都係滿開啦？
河口湖有咩地方睇櫻花正？
另外東京/近郊除左新宿御苑有咩睇櫻花正？

我4/1-5/4東京，我4/4去河口湖，應該仲係最靚個陣時？

完左 今日突然開左

大阪4月5日係咪收得皮

自己入去睇

東京4月7

仆街了
又再早左

屌你老母做乜撚野今年咁早開啊？

東京今年早到離撚晒罩

25/3-2/4去福岡+熊本隨時睇唔到 ？

4月9去栃木 好似好炆水

4月9

唔係O卦...咁快！！！

呢個星期日去東京

4月14~21 東北

諗住
15 河口湖
16 福島
17 仙台

之後未諗

早上年成個星期，係咪真呀？
今年暖早咗咩？

東京早到咁即係逼鳩我上東北姐

而家東京中午20度

問題佢係得本州中間先早左

4月頭去, 東京櫻吹雪但東北仲未開

真係好難捉摸

仙台4月頭開

仙台一向熱

3月30到4月2 大阪京都

大包圍行程, 暫時無事應該重睇到

我5月頭會去北海道
睇櫻花應該冇問題
想問下有冇可能睇到芝櫻?

好恐怖 唔敢睇

1/4 先到步，1/4已經櫻吹雪
之後個幾日睇樹枝

4月河口湖仲有?

今年好撚痴線

佢寫滿開13/4

上面有巴打話琴日已經開左

去過東京同大阪睇櫻花..真係好正 成個公園盛開 好屈機，
塔單一問 想知8月頭 北海道係咪都有花海睇？

2月寒流令櫻花冬眠期儲夠晒力。
3月比往年熱, 令櫻🌼更早開

東京係上野公園?

呢個星期大阪係咪完全無櫻花睇？

dklm , 今年越預越早開

本身4月6~8 東京，依家改去金澤新潟睇

4月中先去呀..

325先到福岡 本身仲以為好穩陣

東京上野已經開左D

13-22/4 Osaka Kyoto

4月9去名古屋係咪冇架喇

都係門口果兩棵開先

佢開花到滿開都要一星期啦，假設320開，325之後幾日啱啱好滿開wo

4月9號 京都聽收皮

有冇話邊個預測準d apps同網上果d差好遠

17就開啦

31號京都

其實呢個app準唔準的？
我見最底鹿兒島個啲都仲係80%

但係呢度啲巴打又話東京已經開哂
究竟係點架
媽，好亂呀

東京未開哂，開左一部份
利申：今日去左上野及井之頭

邊個話已經開曬

點睇都係福岡個邊先

見到poster 話京都東寺 17/3-15-4有夜櫻亮燈
想問下咁係咪即係17/3已經有櫻賞

個apps再睇埋weather jp
兩邊日子差唔遠

你要睇開花同滿開

黎個

要研究下

會各stay 一日

聽日飛星期一返，希望睇到啲

4月1 應該冇晒喇，早左咁多日開，去長野啦

18-24/3
京都、大阪

睇櫻吹雪, 答定一張pass打底

河口湖箱根邊個位睇櫻花最好？
26/3-1/4 去，應該未到尾掛

但我睇巴打上面個網，東京仲有好多地方有得睇喎

東京今日未開

以為較正4月頭應該食到應，點知今年咁早開真係中曬伏

15日に高知で開花が発表されました。

高知率先開花

4月中既我屎都冇得食

上東北睇law

松本城櫻吹雪4月14 我18先去到

天氣嘅野邊有得較正? 要睇梗係大包圍

黎東北啦

飛大阪已經要搭6個幾鐘車去長野喇

直接係關西空港去長野咁堅？

去完松本城去伊那囉

Jr pass?

高山都ok

北陸pass應該係最抵

本身有諗
發覺遠得濟

遲啲將佢同諏訪一齊去

去到妙高再俾少少錢搭落長野

去得松本點解唔去埋，都係1個鐘火車多少少

考慮完決定下次先

7/4-12/4 去福岡熊本仲有有櫻花睇

樹枝就睇到

今日奈良已經有少少開左

4月2-4東京都內冇哂，近郊仲有咩地方開

如果4月中去富士山睇芝櫻有冇得諗？

屌 唔好呀

河口湖4月中滿開 你預十四五號到差不多

高野山果d

聽日去

公園? 聽日去

會唔會自駕先? 我由伊香保揸過去都要兩個幾鐘

多唔多車位? 之前上網都揾過弘法山古墳, plan緊四去去松本諏訪順便過埋去

睇到啲旅行group話開緊
各位巴打保重

諏訪湖

19號去東京呀，邊度有得睇櫻花呀

今年真係好戇鳩

真係伏晒

係 有部份開左
清水寺都有幾棵唔算多

君の名は

今日東京已開

不了，雖然想去
留返下次

眼望可以放到廿幾三十架車到 都係一塊泥地 如果無哂位可能要係市內停再行去山度 應該都唔近

河口湖邊d位睇櫻花最正呀？係咪都係goofle嗰d熱門地點？

日本用AI預估櫻花開花時期 預測櫻花景點增至1000個

大數據以及人工智能，除了在商業市場活動中有作為，還可以協助準確預測櫻花開花時期。日本就有一間公司利用了大數據、AI 人工智能，能夠預估櫻花開花狀態的 6 個階段，而且開花預測地點的數量，更由去年的 137 處增至 1000 處。

位於日本京都市的島津商業系統公司， 3 月 16 日發表，為氣象情報網站「天氣JAPAN」(お天気☆JAPAN）提供的櫻花開花預測地點數目，從去年的 137 處增至 1000 處。

該公司把大數據讓人工智能系統進行學習，為 1000 處開花地點每一處地點架構開花預估模組，以往系統只會提供「開花」、「滿開」等 2 階段資料，而今年則會分成 6 個階段準確表示，包括有「開花」、「開花 5 成」、「開花 7 成」、「滿開」、「開始落下」、「終結」。這些資料會每日更新 4 次之多，比起去年整季才更新 4 次，更新頻率顯著上升，方便前往嘗櫻的人士，在出行前掌握正確資料。

系統公司發言人更表示，去年電腦系統在過去 10 年的平均誤差在 2 日之內的比率是 50％，而新系統則可把預估櫻花開花的準確度提升至 75％。

實際資料方面，他們預測 2018 年日本櫻花比往年更早開花，東京比往年早 5 日在 3 月 21 日開花、大阪比往年早 5 日在 3 月 23 日開花，而最遲開花的青森在 4 月 23 日開花（以上預測在3月15日統計，統計地區不包括沖繩與北海道）。

天氣Japan櫻花情報2018主網頁：

日本全國不同地區開花預估時間：

下星期二福崗 wish me luck

好野唔洗去Lu

四月二先到大阪 有無巴打可以救救我 可以轉戰邊度仲有櫻花睇

上面咪畀咗個網你睇囉
你唔係以為櫻花開一個鐘就謝呀嘛
跟上面網預測4月2日大阪先係滿開，即係開晒所櫻花嘅時間
除非你想去影未開嘅櫻花或者無晒櫻花嘅櫻花樹
你仲想轉去邊到睇

照咁睇
京都4月3-9左右都仲有好多滿開既櫻花

到10號開始先凋謝

點解東北既櫻咁慢既 又話今年早開

東北始終仲凍
但其實已經預測早開左
無東京果早得咁快

你係去睇曇花定櫻花呀？

4月頭去東京，希望上面個網準啦

笑到我

好似同早幾年冇分別

2015年試過超早開 24號三大開哂
今年27/28

唉！我定左4月18-19係秋田，係咪無希望睇到架啦

啱啱九州返嚟開始開

邊到？

別府，高千穗，熊本水前寺同熊本城

熊本城係咪未開返？
後日去熊本

聽講要五年時間先起返好

東京又凍又遲兩日開

17號開左了，只係滿開會比預計遲2日

我見依個網同 分別都幾大
應該信邊個網？

大阪提前到今日開花...

仲係咩都未BOOK, 唔知仲有無得住

你去邊呀

諗住新瀉
但呢排有D忙又無咩心機理, 拖到而家

聽你口吻似係買左機票先 幾時去呀
4月應該仲有呀

4月10號, 去5日
除左機票外咩都無準備過啦

4月17去係咪睇唔到

其實唔難

上星期四三十三間堂外庭園竟然有棵開得燦爛。

白川都有 d 疏疏落落聊勝於無。

24號珒詊都 希望開多d啦

到京都 自膠

我當時大部份櫻花樹都係開始剛出花蕾，廿四號應該都會有六成開。

14號去東北
希望唔好咁多中港台人
揀去東北就係想靜 多幾個中港台人就仆街啦

我怕無得住

我都怕櫻花期會多好多人去東北

櫻花期大把人啦

舊年去金澤
見識過港女飛樸落d櫻花樹再爆叫

今年特登揀東北貪仲有好多人怕輻射唔敢去
睇黎都

聽晚凌晨機

Good enough Thanks!

4月14/15有咩好推介？ 人在名古屋想去第二度睇（高山揾過冇房 )

屌唔係掛，我想靜靜地影下相渣

搵膠囊訓囉

你去完就到我

五月頭先去睇 得北海道揀

果兩日高山祭你諗住揾房？
松本如何？

今個星期真係要搞好個trip

我覺得識去東北既香港人高汁啲
台灣就一半一半

最怕係有支那團...

青森好多支那團

你揾到, 大把人一樣可以揾到, 認命啦

奧入瀨

其實真係不用分那麼細
根本就冇撚分別
香港人出到去咪又係閪夾嘈

見到著uniqlo薄羽絨+斜'咩'袋九成香港人黎
團體制服咁撚樣

諗下松本/新潟 Thx
振り子特急しなの

6/4 - 12/4 東京
仲有邊到有得睇
求巴打們推介

搵個櫻花妹同你睇櫻花先有感覺㗎嘛

香港人根本唔識着衫
利申偽日本仔

係日本似係香港多過似日本

上次除左係京阪之外，係富山個邊都少見中港台既人

着ユニクロ既唔係問題，係香港人根本唔識襯衫、利申做過

大阪最多，多到我平時都聽到香港語

每日都簡超早既時間去會少d人既 或者超晏

我都準備下次去北陸 接近0旅行團會去

我都想去多次

但我人在大阪 好少遇到中港台人喎除左去環球影城個到 我冇乜睇到有人講廣東話 反而好多都講日文的

有無去心齋橋難波嗰邊，多到而家我唔會再去

有，不過貴
Plan咗15號去完白川鄉之後住高山

上次去北陸幾乎全部都係團
特別4月中立山黑部開山一定勁多
大阪只會用黎駁腳唔會再去玩

反而真係驚東北 呢排d旅行團出番哂黎
2年前去睇紅葉 中港台人十個都撞唔到

利申每年都返去

咪係 禽晚落住雨
心齋橋道頓堀果邊香港人大陸人多到喊
無必要都唔好去

一樣14-15號
諗緊去松本/長野

淪陷左啦

淪陷左好耐，係想搵下野醫肚先會過去

道頓堀食野, 不了

我都係呢兩日去松本, 似乎會睇到

間間都成堆人排隊
寧願行遠啲好過

心齋橋食野, 不了

大阪城公園 全部樹枝咁款

都未滿開

4月頭去有望啦咁

岩岩去完松本
大風雪

apps一早有晒地點既開花日滿開日
自己去下載

想食蟹道樂，不過應該唔去心齋橋個間
上次試左間麵店幾好食

伏來啵 你有冇上日本openrice睇下計價

評價

未呀，要上去做下功課搵食喇
當然有其他食蟹正既舖頭
要搵

京都 一定有比佢好既蟹店 北陸都係

呢2日重新凍返，未開花的地區應該會比遲返1-2日

呢排愈來愈多廣告介紹東北

咁我希望會係福井搵到

去立山黑部個次聽到少量廣東話

福井越前蟹

不過好似11-1月先有得食

Bookmarked

今日東京落雪 但天氣報告話聽日即刻上返20度， 相當變幻無常

京都最易食到松葉蟹，但呢個月應該已經係季尾。

上星期三四京都午間有成廿三四度褸都唔駛著，但兩日後又跌返去十度以下左右。

冇咁多，十七八姐
所以各地只係遲返一兩日

下午東京凍左好多

有無好蟹店介紹呀

3月尾去；4月頭去大阪城公園
但睇網見27/3滿開，希望到時唔好落唒

Thanks

3/24 - 28係京都
都唔太寄予厚望有滿開

冇啦啦見到棟
應該唔係梅花嘛

你啱，果到香港來

住係到根本唔會去
我有機會拍片拍d日本人先去既平民片

蟹道樂=香港翠華
日本人唔會去

上左去睇
去福井食蟹算

12-2月當做 其他月份唔知

唔緊要，總會搵到野食

東京都見開左唔少櫻花

第一眼以為係講緊東部京都

落雨, 實凍啦。
又大風

2/4 先到東京

早幾日去上野公園都係見開得幾棵，開左唔等於開晒花，好多都仲係光脫脫

落雨雪黎添

Same here 已經諗定如果市區唔ok就去千葉

23-28 March 係東京 希望睇到啦

千葉應該同東京差唔多
可能河口湖 秩父或者遠啲 日光 依啲會保險啲

請問大阪而家凍唔凍?下星期出發

前兩晚落雨得返五六度左右, 有風吹埋黎都幾凍
今日晏晝有太陽就好D

又熱又凍好難觸摸

嚟近會去京都，冇乜認真去過，4月1號到，去邊度睇好，嵐山睇唔睇到?請問坐火車係咪要機場先買飛

4月中北陸似乎都窄窄地

日本橋高島屋前全條街開咗
沉晚落雨無影低

秩父會係plan b，河口湖應該再遲啲先見頃

今日去下先琴日朝早乜春都冇做
又大雨又大風

下星期三先飛東京，應該GG
算啦，之前都睇過，睇到當自己好運

下星期三去先最正喎

岩岩去完京都六角堂

今天京都開花

聽日去名古屋加東京, 想問下有無咩地方睇櫻花靚?

熊本

呢種同盛開差幾遠
未睇過 想知

大概4-5日啦

我都係第一次睇
我見佢成棵都係 我當佢係滿開架啦

4月中先到東京 富士山果頭仲睇唔睇到櫻

4月5到京都
應該都仲趕得到睇滿開到櫻吹雪呢期

有一兩棵特殊唔出奇

都唔止一兩棵既

熊本健軍 7分

咁睇黎開得幾快

廣島應該都今日開花

如果四月中去會唔會都睇到

東京

無錢無嘢解決唔到嘅

新幹線上東北

一齊去學黛玉葬花喇
利伸4月10東京

意外地而家先走去BOOK長野新瀉D酒店, 但又唔係好貴
平均4, 5千YEN就住到晚

唔係話新宿花期好長咩

差唔多，連埋早餐再貴少少咁囉

請問你地用咩網book酒店多

下星期出發 好期待

睇埋樂天同jalan

乜都睇下..
Axxxxx
Hoxxxxx
Eepxxxxxxx
Trxxxxxx

玩埋BRG咪平 如果你唔怕煩

已在東京，邊有有櫻花追下

好似唔係間間都受

P哂圖啵

開晒

講緊靚姐 未開囉

嚇得我

東北好似再凍過
唔知會唔會影響開期

就係睇樂天

（唔係櫻花）
有冇人5月尾北海道睇/睇過芝櫻？

禮拜六喺同一個位都見到啊

我自己呢排就睇牙膏達多 平過賣哂廣告嗰d

★4/7〜20 桜前線は北日本へ

・北日本では、天気は数日の周期で変わりますが、気圧の谷や湿った空気の影響で、平年に比べ晴れの日が少ないでしょう。気温は平年より高く、過ごしやすい日が多くなるでしょう。
・東・西日本では、天気は数日の周期で変わるでしょう。太平洋側では、平年と同様に晴れの日が多い見込みです。気温は、東日本は平年より高く、西日本は平年並みか高い見込みです。夏日になる地点が続々と出てくるかもしれません。
・沖縄・奄美では、天気は数日の周期で変わりますが、気圧の谷や湿った空気の影響を受けにくく、平年に比べ曇りや雨の日が少ないでしょう。気温は平年並みで、暑いくらいの日が多くなりそうです。

★この先は、もう基本的に春本番の空気に包まれ、汗ばむくらいの日も増えてきそうです。多少寒の戻りはあっても、厳しい寒さはなさそうです。

※北日本=北海道・東北、東日本=北陸・関東・東海、西日本=近畿・中国・四国・九州

總結 全日本都會比上年早開 唔會遲

而家上野好多開咗

應該過多2日先滿開

而家好多都預計會比上年更早開

樂天有儲point都幾好用
不過有時agoda有房, 樂天又show無

清水五條站旁既鴨川影
都開左d 一邊開左 一邊未開

睇過下真係幾抵玩，不過選擇就少啲

預左，我驚佢再早開咁就

我做定左plan b 除非早得好離譜

開左係咪櫻花黎

我改左喇...如果再早我真係 玩完

留意櫻花之餘，有冇人開始入定啲円？打貿易戰唔知會將啲円抽高幾多 ，已經入定啲過幾個月用。

我都諗住長野松本喎
不過我13, 14

留耐啲我地食餐飯呀

15號返香港啦

小城公園

next week please

咁岩呀, 我15-16松本

已經早左好多, 我名古屋行程已經死晒

如果真係book晒野先發現真係頹死

買張全國pass 去邊都得

屈

4月中關西仲有造幣局嘅

今年27到4月2 去， 應該食到東京都， 尾2果日 應該去 幸手 睇櫻花加油菜花田

上年4月中去 去左高田公園 都唔錯

上野公園
IP 都唔洗check
應該係21/3影

3/4到關西，去過嘅巴打覺得睇櫻最靚嘅係邊度？同埋邊度會少人啲？

邊到黎

上野公園

昨日祇園白川同宇治
宇治開咗幾棵
白川開晒啦

隔離post有live遊記，詳盡啲

昨天和歌山城
今天大仙公園

無知一問,我4月10先會去大阪一個禮拜係咪冇得睇櫻花嫁啦???
因為未睇過所以唔知會唔會仲有得睇到啲啲嫁???

應該有，現在才剛開，有些還未開

紀三井寺櫻

造幣局 4月11-17

今年真係幾黑 ，櫻花又食唔正，d yen 又爆升，去咁多次應該今年最貴

去過一次十算後，而家呢啲爆升完全無感覺

痴撚線

20幾頁未爬文...4月7~9 東京邊到仲有靚櫻花睇?

京都手機劣拍

我決定過幾日就唱 驚之後再升

其實應該都唔差得遠？我地又唔係幾球幾球咁入

咪係.....個時十算都係咁去......十二算你都去架啦..

咁睇黎到時要去番轉造幣局先得,thx bro

你又岩既

Double la 仆街

剛剛滿開，周圍公園都最靚啦

有冇巴打係東京？駛唔駛帶厚褸？日夜溫差咁大有d驚，定係薄褸已經夠哂？

上野公園近滿開。
坐位野餐一流, d日本仔仲堅, 飲日本酒食魚生。

毒撚冇人理

食過一次十算呢 d 所謂爆升真係會無感覺，去到至多當食少餐飯。

冷門少少四月中後想食青森附近堆櫻花
有冇必去地點 交通唔是問題可以自駕

咁你咪爬左文先問啦

頭先目黑川 好多人

今日咁撚早滿開 ?!

圖一：大阪城公園（23/3）
圖二：奈良公園（20/3）

依家仲有好多梅花～

望一望自己個行程，好似愈加愈多地方

我都係

福岡酒店對面

求問邊到可以睇到今年最新北海道其他花既花期?太陽花,薰衣草個D,THX~

上野滿開

再望多望好似冇時間食飯

大阪今日滿開

火車便當

諗緊夠唔夠時間係金澤到食壽司
我記得之前有人同我講過

近江町市場?

同兼六園/金澤城唔算遠嘅..應該可以食到

我下個trip有6餐鐵路便當

崎玉大宮公園都開曬

金澤駅個到

近江町上次去過了

今次會去金澤城同兼六園，都應該係近江町搵食

我要轉幾程車 要睇下邊到

度度都滿開
咁四月頭先出發嗰啲咪大鑊

駅弁屋啦 不過得東日本有

咁快

咁靠fm了

我4月中..

差啲食晒屎

4月7京都玩撚猿

之後上網睇tottori 話4月上中旬先會滿開 而家都話已經開曬

諗住過5日 上少少去幸手市睇

聽日去目黑川應該岩岩好

唉，下個月頭去應該乜都無

x2

今年真係痴撚線

即時大阪毛馬櫻之宮公園附近

唉 mon實個實況

日日係車訓教都得

比平年早左10日

4月2先去大阪，mola

目黑川禮拜六已滿開要睇就快

幸手舊年去過
靚得嚟唔算多人
又多小食檔

想問下去過高田城既巴絲
個JR站有無locker放行李架

我淨係知要好早起身

今日新宿御苑

今年真係殺你一個措手不及

今晚飛

琦玉開花到滿開只係4日
大阪6日，反而九州嗰啲雖然開得早，但用咗9日至10日先滿開

唔得咪Plan b

點估到呀大佬

我冇plan b la pass都買咗

生生性性

冇人去九洲既

同上次比又冇咁遠既

28/3-2/4
去大阪、京都
希望影到靚相

4月1先到東京 爬完文都覺機會細 唔通真係要坐幾粒鍾車

4月頭去，去滋賀彥根應該睇到掛

Yo 洗乜驚喎你仲大機會過我喇

後日飛，30先去代代木公園 希望唔係櫻吹雪

咁早滿開....
到時影婚紗相真係唔知影乜9了

咁快開哂，會唔會29號去到無哂

東京有冇邊度晚上9點鐘之後都有得睇櫻花?

無哂又唔會既 見到都仲有d未開

按依家既情況都仲睇到既，睇到幾多成就唔知喇
當bonus 喇
唔想再改了

我30先去

我只想睇吹雪 所以不停改

我諗緊有冇可能睇晒開花 滿開 同 吹雪

4月8日-13日 琵琶湖自駕 希望仲有

平均滿開到吹雪好似6-7日
但係今年咁癲好難估計

如果大風大雨既 滿開到吹雪變3日都試過

就係見到好似會落雨..

下

上野公園尋日多人到。。

我7點去到路邊無晒位,學其他日本人舖係櫻花樹下草地坐。

之前上網睇先啱

小弟4月10日去, 跟樓主個網個時間應該得返殘花敗柳

我都係4月1先到 但睇返d網 4月頭仲有好多野睇wo
又可以睇櫻吹雪, 5號之後個d就真係炆水啦

我3月29到 希望勉強睇到

仲有成個月先去東北
希望唔好再提早

今日名古屋等東海一帶滿開

有冇相睇下

有d公園29-31先岩岩開滿咋

我已經book晒所有野 唔改啦

下個月中去？

自由席自由席

book好晒酒店了, 到時就睇運
上兩年去都落雨, 希望今年唔好

20~25

東北新幹線好似全部指定席

我北陸新幹線

五月尾先會去山梨， 乜花都冇

等你live遊記

Live應該都係講吓做緊咩
唔會詳細

上年5月尾喺鎌倉睇紫陽花

如果再提早 我就全部櫻吹雪

我暫時得一個地方係滿開，其他係啱啱完晒 或者葉櫻

不過都月尾 應該預測北陸好準

松本個邊早咗啲開呀趕唔到

沉日谷中

打風
接近日本
但落雨都死

好遠啵 咁快驚定

加速就大鑊啦

冇事既

京都滿開咗，
鳥取又係4日神速滿開，開花早都唔及開得快咁癲

唉,4月5先係福岡落機,食得屎

好在我去東北 十個風都冇兩個上到咁遠

大和郡山滿開

冷靜啲 唔好亂嚟

今晚8點幾先係成田落機
唔知趕唔趕得切睇夜櫻呢

好難冷靜

京都同樣滿開

北海道預計都會比上年更早，隨時五一前滿開

29號先去到京都仲有冇得滿開

Sor, 係30號,之後幾日去名古屋唔知仲有冇得睇

我叫個風冷靜啲

同埋滿開其實通常維持到幾多日

除非大風大雨, 唔係的話都捱到幾日先櫻吹雪

仲遲你2日先過京都

北陸東北驚咩 關西就

又打風

3月有風，又一單破紀錄

每年睇櫻花同紅葉總係好多突發意外
而家定左行程後都唔改啦, 隨緣啦唯有

煮到埋嚟就食啦唉

同你一樣

都真係無辦法啦, 年年都好難估計

黎兩年發覺好多意外
唔係橫風就橫雨
今年就早開

京都邊到有睇夜櫻好地方?
同埋貴船鞍馬有冇櫻花睇?

二x 城

清水寺
迫過旺角

清水寺唔係裝修緊咩？

二條城唔係收5點定6點咩

裝修都照開㗎嘛

劃分咗區域 好似係

維修唔係成間清水寺都封哂
早幾年已經開始分批維修，只係今次到清水舞台維修

自
清水寺夜間參拜由3/30開始

今年咁遲？

係呀官網係咁講
18號後停一停

18之前係因為東山花燈路，唔是夜櫻

仲有 祇園白川 円山公園
尋晚去哂 開得超靚

毛馬櫻ソ宮櫻吹雪

4月6-8日名古屋近郊有冇推介？plan左4月7去犬山（有犬山祭）本身諗住嗰邊睇埋，不過而家咁似乎無望

清水寺夜櫻係唔係好似二條城咁 清場先買飛再入？
定係可以直落？

黎緊去石垣 唔知嗰度會唔會有櫻花

24/3 奈良

26/3 天王寺 附近

清場

唔知

喔 唔該哂

有冇去埋高瀨川同白川疏水通？𠴱度又係超靚。

新宿目黑川已經開始櫻吹雪
4月去屎都無得食

新宿係指新宿御苑嗎？

越睇越驚, 希望兩個星期之後重有少少淨

今晚去高瀨川

今日東京中牛23度，同香港差不多暖，痴線

好驚再早開

今日櫻花前線已到東北北陸
福島，金沢，福井開花

隨時3日後到仙台

預測仙台係一號開 7號滿開 冇錯啵

前幾年去4月頭先滿開
今年真係痴撚線
好彩冇去

哲學之道有吹雪

屌都痴撚線

有冇相

4月14-22去大阪, 希望見到落櫻

條河開始有花瓣堆積

愈睇愈唔夠時間用

北陸好似又早咗

而家仙台變咗5號滿開
睇嚟我真係可以睇弘前公園條河同埋函館櫻花

可唔可以比D意見
我日日都係住京都

1/4 醍醐寺+蹴上鐵道+背割堤+圓山公園(夜櫻)+衹圓白川(夜櫻)

2/4 哲學之道+嵐山+二條城(夜櫻)

3/4 姬路城+明石公園+夙川公園

4/4 高岡古城+松川公園+富岩運河環水公園

5/4 近江八幡+豊公園+彥根城(夜櫻)
因為見海津大崎同上面幾個地方好似好遠 同滿開日子有D距離 所以放多日係滋賀

6/4 奈良公園+吉野山+郡山城跡(?睇櫻吹雪)+夜晚平安神宮夜櫻音樂會

7/4 海津大崎 (攝唔攝到仁和寺?? 超唔順路 不過見仁和寺5號滿開)

8/4 金澤兼六園 其他未諗

9/4 下午5點關西機場走 都未諗去邊

住京都但係上埋富山金澤

個預測未必準 岩岩睇到另一個網比佢遲4/5日

即日來回係咪好ON9 可以放棄既
怕要追櫻追到上北陸

咩網

係，點解唔住埋呢

第一次睇櫻花 個時諗住住耐D京都博一定睇到
咁我放棄 改改行程先
京都仲有咩好野我冇加落去 突然間多左兩日

我今日咁行都幾順路 5個鐘左右
銀閣寺→哲學之道→南禪寺→蹴上鐵道→平安神宮→鴨川→高瀨川→河原町

無計我1/4先開始
要趕住睇背割堤 哲學之道同醍醐寺

7號先去東京賞櫻係咪遲撚柒哂了

求意見

4.23-27
新千歲機場來回

23中午到新千歲，札幌攞車去登別，過夜
24-25洞爺湖，函館追櫻，夜景，過夜
26札幌還車，小樽，札榥過夜
27札幌，新千歲夜機返港

定係一嘢北上，去知床坐破冰船好？
但富良野、美瑛、夕張都未開花

極迷網，求教

目黑川靚到痴線，都多人到傻
利申：岩岩去完

有冇可能捱到5月1函館

yes

函館26左右先開花

我睇啲相都好靚

打完乜都無晒

5月1滿開即係仲有機會？
驚佢今年早開

邊度打

剛好滿開,去五稜廓冇問題~

仙台今日提早開花...痴線..4月都未到....

26滿開?

已準備PART2

5月1剛好滿開

應該吹唔到日本,唔驚

我驚佢早開炸

有機會再早架...繼續北上啦

痴線

幾時出發

4月7東京 plan左一日上去遠少少，但咁早開睇黎好危

仲有8日……

北陸富山果邊已經開左花

弘前公園都開埋。。

仲諗住黃金周上青森弘前/秋田角館睇......睇來要上道南（買左JR pass 本身想由名古屋坐上去）

少少幾朵姐 唔洗咁驚

我求吓你唔好早開啦

不過今年個走勢係開得好快, 開花到滿開時間縮短咗好多, 唔少spots 都係3 - 4日就搞掂

我都驚 所以準備左plan a b c

醒醒定定

大阪城公園滿開 有大風會吹雪
万博紀念公園都係

佐保川滿開

四天王寺有小量已經落到一半葉一半櫻

集氣

2018 🇯🇵🌸日本櫻花討論 🇯🇵🌸 PART2

1000